<b>Теоретичні питання</b>

1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

4. Яка різниця між nodeList та HTMLCollection?

****
<b>Відповіді :</b>

1. `Document Object Model (DOM)` - це програмний інтерфейс для веб сторінок у вигляді дерева об'єктів, неохідний для
   динамічного доступу до вмісту документа та змінювати іх за допомогою програм та скриптів.<br>
   <br>
2. `innerHTML` : обробляє та розуміє HTML-теги, в свою чергу `innerText`: працює тільки з текстом, ігнорує
   HTML-теги.<br>
   <br>
3. Звернутися до елемента сторінки можна за допомогою
   методів : `getElementById`, `getElementsByClassName`, `getElementsByTagName`, `querySelector` та `querySelectorAll`.
   Для більшості завдань `querySelector` і `querySelectorAll` є найкращими через свою гнучкість і зручність
   використання.
   Однак, якщо відомо, що потрібно отримати елемент за унікальним ID, `getElementById` залишається найефективнішим
   вибором.<br>
   <br>
4. `NodeList` : може містити будь-які типи вузлів (елементи, текстові вузли тощо), може бути як 'живим', так і '
   статичним', підтримує метод `forEach` (якщо `NodeList` є статичним), а `HTMLCollection` : містить тільки елементи,
   завжди 'живий', не підтримує метод `forEach` напряму, але можна використовувати `for` і `for...of`.


